列出公屋父母7大問題 港女看低「公屋仔」成功機會

港女看低「公屋仔」成功機會 「無交往價值、將來和希望」

香港樓價高企令市民難以「上車」，不少人更指抽到公屋是如獲至寶，但不少人仍對公屋存有階級觀念。一名港女日前在網上發文，指「公屋仔」並無將來，即使多麼有上進心和能力，成功機會都極低，並列出「公屋仔」父母的7大問題，認為思維價值的影響會延至後代，因而斷言「公屋仔根本沒有可交往的價值」，引發網民熱議。

該名女網民上周四（10日）在網上討論區「連登」，以「不要和住公屋的男人拍拖」為題發文，表示在現今社會結構下，就算「公屋仔」既有上進心，又有能力，但他們成功的機會率仍非常低；就算他日能夠成功，都不知需時多久，直言「公屋仔是沒有將來的」。

事主又認為，「公屋仔」難以成功是源於父母問題。她指當年香港經濟起飛的年代長達30年，惟在此30年間，他們的父母仍處於社會低層，故認為既然在經濟繁榮的30年內都不能脫貧，亦無法改變自身的社會階層，更惶論在現時香港經濟走下坡的情況，能夠突圍而出。

事主續指，「公屋仔」的父母不僅思維不上進，普遍還有7大問題，「失業、爛賭、家暴、酗酒、比（俾）人騙、大洗 (使)、有病等」；當「公屋仔」於此環境下成長，就會受父母的貧窮思維影響，直指他們「大概只能永遠當基層，生活三餐不穩」。故她認為長遠而言，假如要結婚生育，以及追求優質生活質素，「公屋仔」都不會是理想選擇，

「公屋仔根本沒有可交往的價值，也沒有將來和希望。」
帖文引起一眾網民熱議，有人不認同事主的想法，指不少成功的專業人士都是公屋出身，「住公屋的男人唔係問題，最緊要佢哋肯努力同上進，一樣可以爬上中產至以上」，並指假若事主與一個只靠父幹、只懂吃喝玩樂的「私樓仔」拍拖，反而更感害怕。惟也有人同意事主的說法，「有樓先有高潮」、「老豆老母自細灌輸無出息的小農思想，而家諗起都想嘔」。

其實識公屋妹都一樣
條女成屋企都有問題都幾辛苦

就算女仔住公屋都一樣俾人睇死

係人都知啦

問題係條女都唔係白手興家

父幹都要扮專家

蕭生呢d香港人精神就真係白手興家啦

一句講哂
最好竹門對竹門 木門對木門

晴報

呢啲垃圾人渣聽定比人當玩具玩完就算

又係晴報偷post當新聞

該名女網民上周四（10日）在網上討論區「連登」，以「不要和住公屋的男人拍拖」為題發文

連登不嬲公屋又屌私樓又屌
獨立屋又屌訓街又屌
乜柒都屌
咁都可以登報

如果你同條仔結婚一齊
係為左滿足你既物質生活
係冇無錯
不過港女可以考慮下做雞
個個比一大舊錢你洗 屌幾下
你仲成功 勁快賺一大舊錢

仲唔衝去揀劏房仔

晴報收皮啦

睇標題就知係晴報

旨意人地上進努力
咁佢上進完，又憑咩人地要撚自己？

瞓街都有人屌?
劏房就冇人屌呀?

蕭生幾多歲

佢就係話白手起家好難 要大家揀個有父幹嘅拍拖

咁佢有父幹有咩問題呢？

佢肯定出post果個係絲打先再講啦屌

指不少成功的專業人士都是公屋出身
李+x都係小學畢業...
但問心你讀緊3大 住公屋的同學有幾多個 特別轉科BA,Law,醫

分化撚 拉

係呀,但係唔好講到公屋無女仔咁
咁公屋女又搵私樓仔呀?
如果真係要講條件 唔講感情既話
咁唔該竹門對竹門 木門對木門
唔洗講到女人就可以選擇所有男人咁

係
居民妹最好

又係晴報分化文